鄭立：唔係話鬼唔存在或唔係問題，而係話你能力上防唔到。

鬼緊係有，滲透到處都係，但重要既鬼你唔會係前線捉到，而鬼最大既功用係耳語、流言、造謠，製造不信任。捉？大部分人莫講話捉，唔受影響唔信流言已經好醒。

問下自己呢半年信過幾多假情報謠言假新聞，傳過幾多段流料錄音？根本大部分人人講佢就信，連懷疑都未做到啦。

唔該睇下孫子兵法「用間篇」，間諜分五種，鄉間，死間，反間，內間，生間。而我地會面對既只有鄉間同生間，基本上憑大部分人既智力係都防唔到。能力問題，人地用間諜都識搵個樣平凡。

（因為無大臺，所以無左「內間」，至於死間同反間，都係你主動放間諜先有）

而且間諜最會混入捉間諜度，因為可以製造不信任，傻仔好容易自動當捉鬼既人唔係鬼。

你捉鬼只會惡化，或者被利用。咁不如唔好搞，人最緊要係謙虛，唔好高估自己。

唔係話鬼唔存在或唔係問題，而係話你能力上防唔到。

推

捉鬼撚收皮

講左啲阿媽係女人既野
不過原來好多人唔知

支共強項就係滲透同分化, 當年玩殘國民黨奪取大陸政權, 而家又係用呢招搞香港同台灣...

橋唔怕舊, 最緊要受

所以話讀多d書幾重要，成日都信埋d濕鳩野炒哂車
推

無論勇武定冷氣軍師都要睇孫子兵法